\beginsong{Il paese delle favole}[by={G. Carletti -- R. Rossi}]

\beginverse*
\nolyrics \[F C | E A-] \rep{2}
\endverse

\beginverse
Peter \[A-]pan non lotta \[C]più
ha ven\[E]duto il suo pu\[A-]gnale,
Capi\[A-]tan Uncino manda \[C]Wendy
a \[F]battere sul \[C]viale,
\[F]l'isola incan\[C]tata
è già \[E]stata lottiz\[A-]zata,
e A\[F]lice nelle bot\[C]tiglie
cerca \[E]le sue mera\[A-]viglie.
{\nolyrics \[F | C | E | A-] \rep{2}}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Paperino sta in catena
e lavora di gran lena,
Paperina ha compassione
vende baci a Paperone,
Qui quo qua sono andati via
vanno a rischi nell'autonomia
e voi intellettuali
ne avete gia' discusso
\chordson
a che \[F]serve poi me\[C]narla
con la \[E]storia del ri\[A-]flusso.
\endverse

\beginverse
Don Chisciotte non è contento
ma lavora in un mulino a vento,
Alibabà e i quaranta ladroni
hanno gia' vinto le elezioni,
Hansel e Gretel hanno fondato
una fabbrica di cioccolato,
e Alice nelle bottiglie\dots
\endverse

\beginverse
Gli stivali delle sette leghe
pagan bollo e assicurazione,
le scope delle streghe le ha
abbattute l'aviazione,
Pollicino è nella CIA
gli fan far la microspia,
e voi intellettuali \dots
\endverse

\beginverse
Cenerentola ha una Jaguar
e un vestito molto fine,
ogni volta che c'e' un prince
leva scarpre e mutandine,
la matrigna vecchia arpia
prende i soldi e mette via,
e voi intellettuali \dots
\endverse

\endsong
